%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX utilitary macros for text about the bridge game               %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 22/01/1998, 16h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% IMPORTANT
%%
%% Ces macros sont prevues pour du texte en 12pt
%% Elles utilisent la commande de longueur \CoteCase

%% \TitreMotsCroises
%% -----------------

\newcommand{\TitreMotsCroises}[2]{
\vspace{#1}
\thicklines
\setlength{\CoteCase}{7.5mm}
\setlength{\unitlength}{\CoteCase}
\begin{center}
\begin{minipage}{11\CoteCase}
\begin{picture}(11,1)(0,0)
%%%%LIGNES HORIZONTALES
%\multiput(0,0)(0,1){3}{\line(1,0){12}}
%%%%LIGNES VERTICALES
%\multiput(0,0)(1,0){13}{\line(0,1){2}}
%%%%1re LIGNE
\CaseLettre{0}{1}{\huge\textbf{M}}
\CaseLettre{1}{1}{\huge\textbf{O}}
\CaseLettre{2}{1}{\huge\textbf{T}}
\CaseLettre{3}{1}{\huge\textbf{S}}
\CaseNoire{4}{1}
\CaseNoire{5}{1}
\CaseNoire{6}{1}
\CaseNoire{7}{1}
\CaseNoire{8}{1}
\CaseNoire{9}{1}
\CaseNoire{10}{1}
%%%%2e LIGNE
%\CaseNoire{0}{0}
\CaseNoire{0}{0}
\CaseNoire{1}{0}
\CaseNoire{2}{0}
\CaseNoire{3}{0}
\CaseLettre{4}{0}{\huge\textbf{C}}
\CaseLettre{5}{0}{\huge\textbf{R}}
\CaseLettre{6}{0}{\huge\textbf{O}}
\CaseLettre{7}{0}{\huge\textbf{I}}
\CaseLettre{8}{0}{\huge\textbf{S}}
\CaseLettre{9}{0}{\huge\textbf{E}}
\CaseLettre{10}{0}{\huge\textbf{S}}
\end{picture}
\end{minipage}
\end{center}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\TitreMotsCroisesBis}[2]{
\vspace{#1}
\thicklines
\setlength{\CoteCase}{6.6mm}
\setlength{\unitlength}{\CoteCase}
\begin{center}
\begin{minipage}{11\CoteCase}
\begin{picture}(11,1)(0,0)
%%%%LIGNES HORIZONTALES
\multiput(0,0)(0,1){3}{\line(1,0){11}}
%%%%LIGNES VERTICALES
\multiput(0,0)(1,0){13}{\line(0,1){2}}
%%%%1re LIGNE
\CaseLettre{0}{1}{\large\textbf{M}}
\CaseLettre{1}{1}{\large\textbf{O}}
\CaseLettre{2}{1}{\large\textbf{T}}
\CaseLettre{3}{1}{\large\textbf{S}}
\CaseNoire{4}{1}
%%%%2e LIGNE
%\CaseNoire{0}{0}
\CaseNoire{3}{0}
\CaseLettre{4}{0}{\large\textbf{C}}
\CaseLettre{5}{0}{\large\textbf{R}}
\CaseLettre{6}{0}{\large\textbf{O}}
\CaseLettre{7}{0}{\large\textbf{I}}
\CaseLettre{8}{0}{\large\textbf{S}}
\CaseLettre{9}{0}{\large\textbf{E}}
\CaseLettre{10}{0}{\large\textbf{S}}
\end{picture}
\end{minipage}
\end{center}
\vspace{#2}
}


%%%%%%%%LIGNES HORIZONTALES
%%%%\multiput(0,0)(0,1){2}{\line(1,0){12}}
%%%%%%%%LIGNES VERTICALES
%%%%\multiput(0,0)(1,0){13}{\line(0,1){1}}
%%%%%%%%LES LETTRES
%%%%\CaseLettre{0}{0}{\large\textbf{M}}
%%%%\CaseLettre{1}{0}{\large\textbf{O}}
%%%%\CaseLettre{2}{0}{\large\textbf{T}}
%%%%\CaseLettre{3}{0}{\large\textbf{S}}
%%%%\CaseNoire{4}{0}
%%%%\CaseLettre{5}{0}{\large\textbf{C}}
%%%%\CaseLettre{6}{0}{\large\textbf{R}}
%%%%\CaseLettre{7}{0}{\large\textbf{O}}
%%%%\CaseLettre{8}{0}{\large\textbf{I}}
%%%%\CaseLettre{9}{0}{\large\textbf{S}}
%%%%\CaseLettre{10}{0}{\large\textbf{E}}
%%%%\CaseLettre{11}{0}{\large\textbf{S}}
%%%%\end{picture}


%% \GrilleDixDix
%% -------------
%% Une grille de mots croises 10x10

\newcommand{\GrilleDixDix}{
%%%%LIGNES HORIZONTALES
\multiput(1,0)(0,1){11}{\line(1,0){10}}
%%%%CHIFFRES ARABES
\put(0,0){\makebox(1,1){\footnotesize 10}}
\put(0,1){\makebox(1,1){\footnotesize 9}}
\put(0,2){\makebox(1,1){\footnotesize 8}}
\put(0,3){\makebox(1,1){\footnotesize 7}}
\put(0,4){\makebox(1,1){\footnotesize 6}}
\put(0,5){\makebox(1,1){\footnotesize 5}}
\put(0,6){\makebox(1,1){\footnotesize 4}}
\put(0,7){\makebox(1,1){\footnotesize 3}}
\put(0,8){\makebox(1,1){\footnotesize 2}}
\put(0,9){\makebox(1,1){\footnotesize 1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%LIGNES VERTICALES
\multiput(1,0)(1,0){11}{\line(0,1){10}}
%%%%CHIFFRES ROMAINS
\put(1,10){\makebox(1,1){\footnotesize I}}
\put(2,10){\makebox(1,1){\footnotesize II}}
\put(3,10){\makebox(1,1){\footnotesize III}}
\put(4,10){\makebox(1,1){\footnotesize IV}}
\put(5,10){\makebox(1,1){\footnotesize V}}
\put(6,10){\makebox(1,1){\footnotesize VI}}
\put(7,10){\makebox(1,1){\footnotesize VII}}
\put(8,10){\makebox(1,1){\footnotesize VIII}}
\put(9,10){\makebox(1,1){\footnotesize IX}}
\put(10,10){\makebox(1,1){\footnotesize X}}
}

%% \GrilleDixOnze
%% --------------
%% Une grille de mots croises 10x11

\newcommand{\GrilleDixOnze}{
%%%%LIGNES HORIZONTALES
\multiput(1,0)(0,1){12}{\line(1,0){10}}
%%%%CHIFFRES ARABES
\put(0,0){\makebox(1,1){\footnotesize 11}}
\put(0,1){\makebox(1,1){\footnotesize 10}}
\put(0,2){\makebox(1,1){\footnotesize 9}}
\put(0,3){\makebox(1,1){\footnotesize 8}}
\put(0,4){\makebox(1,1){\footnotesize 7}}
\put(0,5){\makebox(1,1){\footnotesize 6}}
\put(0,6){\makebox(1,1){\footnotesize 5}}
\put(0,7){\makebox(1,1){\footnotesize 4}}
\put(0,8){\makebox(1,1){\footnotesize 3}}
\put(0,9){\makebox(1,1){\footnotesize 2}}
\put(0,10){\makebox(1,1){\footnotesize 1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%LIGNES VERTICALES
\multiput(1,0)(1,0){11}{\line(0,1){11}}
%%%%CHIFFRES ROMAINS
\put(1,11){\makebox(1,1){\footnotesize I}}
\put(2,11){\makebox(1,1){\footnotesize II}}
\put(3,11){\makebox(1,1){\footnotesize III}}
\put(4,11){\makebox(1,1){\footnotesize IV}}
\put(5,11){\makebox(1,1){\footnotesize V}}
\put(6,11){\makebox(1,1){\footnotesize VI}}
\put(7,11){\makebox(1,1){\footnotesize VII}}
\put(8,11){\makebox(1,1){\footnotesize VIII}}
\put(9,11){\makebox(1,1){\footnotesize IX}}
\put(10,11){\makebox(1,1){\footnotesize X}}
}

%% \GrilleSolutionDixDix
%% ---------------------
%% Une grille de solution de de mots croises 10x10

\newcommand{\GrilleSolutionDixDix}{
%%%%LIGNES HORIZONTALES
\multiput(1,0)(0,1){11}{\line(1,0){10}}
%%%%CHIFFRES ARABES
\put(0,0){\makebox(1,1){\tiny 10}}
\put(0,1){\makebox(1,1){\tiny 9}}
\put(0,2){\makebox(1,1){\tiny 8}}
\put(0,3){\makebox(1,1){\tiny 7}}
\put(0,4){\makebox(1,1){\tiny 6}}
\put(0,5){\makebox(1,1){\tiny 5}}
\put(0,6){\makebox(1,1){\tiny 4}}
\put(0,7){\makebox(1,1){\tiny 3}}
\put(0,8){\makebox(1,1){\tiny 2}}
\put(0,9){\makebox(1,1){\tiny 1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%LIGNES VERTICALES
\multiput(1,0)(1,0){11}{\line(0,1){10}}
%%%%CHIFFRES ROMAINS
\put(1,10){\makebox(1,1){\tiny I}}
\put(2,10){\makebox(1,1){\tiny II}}
\put(3,10){\makebox(1,1){\tiny III}}
\put(4,10){\makebox(1,1){\tiny IV}}
\put(5,10){\makebox(1,1){\tiny V}}
\put(6,10){\makebox(1,1){\tiny VI}}
\put(7,10){\makebox(1,1){\tiny VII}}
\put(8,10){\makebox(1,1){\tiny VIII}}
\put(9,10){\makebox(1,1){\tiny IX}}
\put(10,10){\makebox(1,1){\tiny X}}
}



%% \GrilleSolutionDixOnze
%% ----------------------
%% Une grille de solution de de mots croises 10x11

\newcommand{\GrilleSolutionDixOnze}{
%%%%LIGNES HORIZONTALES
\multiput(1,0)(0,1){12}{\line(1,0){10}}
%%%%CHIFFRES ARABES
\put(0,0){\makebox(1,1){\tiny 11}}
\put(0,1){\makebox(1,1){\tiny 10}}
\put(0,2){\makebox(1,1){\tiny 9}}
\put(0,3){\makebox(1,1){\tiny 8}}
\put(0,4){\makebox(1,1){\tiny 7}}
\put(0,5){\makebox(1,1){\tiny 6}}
\put(0,6){\makebox(1,1){\tiny 5}}
\put(0,7){\makebox(1,1){\tiny 4}}
\put(0,8){\makebox(1,1){\tiny 3}}
\put(0,9){\makebox(1,1){\tiny 2}}
\put(0,10){\makebox(1,1){\tiny 1}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%LIGNES VERTICALES
\multiput(1,0)(1,0){11}{\line(0,1){11}}
%%%%CHIFFRES ROMAINS
\put(1,11){\makebox(1,1){\tiny I}}
\put(2,11){\makebox(1,1){\tiny II}}
\put(3,11){\makebox(1,1){\tiny III}}
\put(4,11){\makebox(1,1){\tiny IV}}
\put(5,11){\makebox(1,1){\tiny V}}
\put(6,11){\makebox(1,1){\tiny VI}}
\put(7,11){\makebox(1,1){\tiny VII}}
\put(8,11){\makebox(1,1){\tiny VIII}}
\put(9,11){\makebox(1,1){\tiny IX}}
\put(10,11){\makebox(1,1){\tiny X}}
}



%% \CaseNoire
%% ----------
%% Une case noire dans la grille de mots croises
%% 2 parametres : les coordonneesde la case
%%
%% \CaseLettre
%% -----------
%% Une lettre dans la grille (pour les solutions)
%% 3 parametres : les coordonnees de la case et la lettre
%%
%% SYSTEME DE COORDONNEES DE LA GRILLE :
%%
%%                    .   .   .   .
%%                    .   .   .   .
%%                  +---+---+---+---+
%%                2 |   |   |   |   | ...
%%                  +---+---+---+---+
%%                1 |   |   |   |   | ...
%%                  +---+---+---+---+
%%                0 |   |   |   |   | ...
%%                  +---+---+---+---+
%%                    1   2   3   4

\newcommand{\CaseNoire}[2]{\put(#1,#2){\rule{\CoteCase}{\CoteCase}}}

\newcommand{\CaseLettre}[3]{
\put(#1,#2){\makebox(1,1){\tiny #3}}
}
